九巴借疫情止蝕大減班 運輸署：部分路線並未批准削減班次

2020-03-04 獨媒報導

（獨媒特約報導）九巴在上月以武漢肺炎疫情嚴峻，導致客量大幅下降為由，聲稱削減約兩成班次，及後最近的一成多。黃大仙區議會交通及運輸委員會昨午（3月3日）討論巴士路線計劃時，多名區議員指九巴削減的班次比公布為多，斥九巴及運輸署「將居民利益放至最低」，運輸署在會上承認，部分九巴削減班次的路線，並未獲運輸署批准。

議員斥減班決定草率 街坊等逾45分鐘仍未能上車
民主黨鄧惠強表示理解九巴因客量下降而調整班次，但社區仍有不少「打工仔」需要上班，班次減幅過大，「堆哂咁多人係架車」亦增加傳播風險。

尤漢邦質疑九巴公布的數字並不準確，指不在減班列表上的路線亦有削減班次，部分路線更大幅削減三至四成。他指211（翠竹花園至黃大仙站）派車由9架減至6架，最誇張時約15至16分鐘才有一班車（平日各時段班次為2至7分鐘一班），有街坊等候逾45分鐘未能登車。尤漢邦指雖然九巴加回部分班次，但仍只及正常日子的85%，質疑運輸署草率批核班次削減。他又稱，九巴削減班次的舉動是變相加價，「同樣嘅價錢但派車就少左」。

民主黨莫嘉嫻亦指，有街坊反映3D（慈雲山（中）至觀塘（裕民坊））的班次由原來的4至8分鐘一班，減至20分鐘一班，九巴卻聲稱減班後為12分鐘一班，惟街坊指「根本就唔係12，係真係20分鐘」。

運輸署指部分路線不在減班申請之列 會向九巴了解
運輸署高級運輸主任梁敏玲回覆指，署方是於上月12號批准在九巴部分路線的減班申請，涉及180多條路線，期間有要求巴士公司密切留意客量，有需要時將班次加密，而減班的準則是「睇返對區嘅路線嘅了解」 ，利用地區知識作評核。

梁敏玲又指，九巴雖然有向運輸署申請削減211班次，但署方並未批准，而署方規定3D路線減班後所需的等候時間則不可以增加超過五分鐘，會就上述兩條路線情況向九巴了解。此外，為配合政府宣佈有秩序恢復更多公共服務，署方已經要求巴士公司將曾經調整的巴士班次恢復正常。

九巴公共事務經理譚俊熙則回應指，211因應實際情況提供服務，現時提供的班次亦能夠滿足客量。 他又指在載客量下降的情況下，要保留原有的班次有難度。他指九巴沒有亦不希望員工需減薪及放無薪假，希望「人人有工開」。九巴亦明白到作為公共運輸機構，有責任為社區提供服務，在得知市民有相關需求後亦已調整班次。
記者：何紹軒

第230章 《公共巴士服務條例》

反正沒人會屌巴士

申訴專員公署二○一二年調查

而家日撚日都20分鐘一班起跳
等幾班都上唔到車

九巴手足黎

達哥(李永達)走得太前

黃過黃子華？

唔滿意自己揸車囉

港鐵停駛 九巴開空車車手足走 俾運輸處點名屌果時
你係邊？

九巴汁柒左佢啦

搭港鐵又比連登仔屌

著緊草

行路/locobike/新城(部份地區)

真呀 曾偉雄 彭樹雄 許鎮德全部我地伙計黎

大冢宰好波

唔屌得嫁
屌黨鐵
屌dc9
屌福建小巴
屌信德中心隻船

屌埋巴士就要識飛先得嫁啦

有退休警務人員表示，九巴其實早於十年前已聘用退休警務人員，最早是一名外籍退休高級警司，負責技術管理、駕駛管理等工作，之後陸續有退休警署警長獲聘任意外調查組及九巴車長訓練學校等管理職務。他指，過去除了九巴，其他公共運輸業亦會起用退休警務人員，即使部分未曾擔任過交通部事務，看中的是警隊管理經驗，尤其警務知識，在交通事故的即場及事後跟進都有幫助。

九巴碌扶手好黃架

我就真心驚有班連衛兵屌九巴既
到時淨係搭黃的同家長車啦

到時又要查證啲黃的同家長有冇參與晒咁多次罷工，啲遊行活動有冇出齊

底褲就黃
偷雞雞cut車
部部車迫到面貼面

行路返工唔撚得？當手足係condom?

之前葉蔚琳罷工被打壓
有罷過巴士 支持黨鐵

宜家無黨鐵
唯有升格巴士做手足
合格化搭巴士啦

歡迎google葉蔚琳
G持手足

返工？
說好的攬炒呢
你點解唔罷工
偽黃

根本減得仲勁過佢之前講個數

btw,搭親巴士d車主都揸到車手咁

你就好啦

而家覺得越嚟越慢
好多時因為逼到要企人企爆 揸得仲慢咗

咁又係
屌完咪又係要死死氣搭

驚撚咩，照屌啦
利申有隨意門

九巴削減班次的舉動是變相加價，「同樣嘅價錢但派車就少左」

up乜9

班友成日就用$2 諗住好叻，一樣益左人流俾黨鐵租鋪。有心就日日長龍迫九巴加車啦。

我屯門呢邊車速一樣，係少左班次。

要力谷所有人唔好坐黨鐵，坐巴士。

根本唔應該全面復工
巴士少咗班次先係合理

減班次可唔可以update下個app個eta
話就話10-12分鐘一班車
等左廿分鐘都冇車
早啲其實冇問題
但d班次飄忽到呢

1a都20分鍾一班
痴撚線

司機home office姐

莫嘉嫻 Mok ka-han, Rosanda
昨天 02:21 發佈 ·
九巴話因為疫情緣故，導致乘客量減少而縮班，實質是將市民的需求 置之不理！九龍東有很多地區是未有港鐵服務，加上有很多市民都不喜歡搭黨鐵，所以我們要求九巴盡快恢復原有服務！

保鐵政策 食撚屎

game黎？

OMSI

信ETA就食得屎

277e非繁時半個鐘一班
上水出九龍東唔想黨鐵就要隨時鳩等半個鐘
仲要迫埋哂一架車

以為mm2

呢個好似變咗孤兒軟件了

爽

唔好嘈啦
嬲嬲地真係同你CUT哂佢架

屌你老味依家非繁忙時間都冇位坐，迫到冇病變有病，九巴害人不淺

依家都好d
尋日3點幾個時睇係30分鐘

估唔到呢個時勢都咁疏
尋日9點觀塘幾番北區真係坐爆上層
有個呀伯坐我2行後既另一邊咳左幾次仲要有痰聲 雖然有口罩但都勁驚

九巴 新巴 幾時統一？

比狗上車捉人果陣，你係邊？

當日入機場
咪又係一部部停青馬
比狗咬

（睇唔到睇唔到）

你覺得司機可以無視d狗 沖過rb?

傻既
咁黨鐵做咩叫黨鐵
班狗入站 上車點阻

黨鐵個站係黨鐵既
但九巴條路係公家
可以隨時比狗圍

城巴？

咁既比喻都講得出

Wtf

be water牙

用兩蚊自己係平左嘅
剩低政府補貼囉 咁你當唔當係自己錢？

你話唔幫襯商舖 純刷人流冇用 都當你講得通嘅

跳閘嘅最大風險無非就係會唔會俾人捉
咁當然有啲過唔到自己個關啦

咁唔去搭佢就最簡單

巴士又唔得 地鐵又唔得 咁搭咩呀

揸車囉

巴士都會照搭
咁情況許可行路/loco單車/渡輪都得嘅

但我一定會話佢黃囉

而家屌鳩佢收車有錯？
佢話削減兩成，事實係唔止兩成囉

叫人坐兩蚊分分鐘係黨鐵，拉你又賺一筆，人流又無少。如果人人坐巴士，佢啲鋪仲有人租？？

警犬揸電單車扮雀你又罰唔到，九巴班次你又管唔到，咁究竟你運輸署有乜撚野用？

一向都運吉

條友好似藍絲嚟

依家冇人出新city同車了

呢個時勢特登碌車冇着數
仲未畀客屌夠咩

非碌

太多人企滿 加速轉彎咪

仲有上上落落咪

仲有頂閘頂到冚家剷嗰陣會遮側鏡

睇返新聞 中巴年代好惡

九巴司機開空車關運吉處咩事

九巴真係好能9
根本呢個模式就做唔到競爭
收番個牌啦

我都想問 關佢鳩事

過海車仲過份
係非繁忙時間原本係城巴九巴輪流班次
但城巴出左車後，城巴App會話下一班係九巴
九巴App話下一班係城巴
姐係九巴cut曬啲班次，得返城巴有車

佢唔係賺到盡開返普通路線使會俾聯營公司投訴

你講緊咩
講緊示威 運輸處話九巴未經許可點解加開特別班次接走示威者

係九巴On9
想賺錢開架搶包山散場車104R($16.5)
仲要偏離晒原有104R路線
果度有正常104線（$9.8）經過佢唔開
呢啲特別車只係節日先準開 平時應該係開返正常車

認真 你講緊係今年既事
我講緊係上年既事

九巴最積極係咪繁忙時間紅隧加車

出104R唔係就係上年六月圍狗總咩

自己未搞清楚就話人

不過呢排巴士真係少左好多客
車費加埋都唔夠俾隧道費

最好笑係明明新巴時段中段會彈咗架九巴出嚟，返工朝早成日都係咁，但九巴自己線又唔開足車

運輸署今日（三月七日）表示，由三月九日起至三月底，將進一步增加網上預約續領正式駕駛執照／車輛牌照及申領國際駕駛許可證名額至每日四千個，可預約的日期則繼續為十星期，以方便有需要的市民登記預約。

工又要人返

車又唔撚夠

即係迫人坐黨鐵

係囉，燒完黨鐵先再算

btw，希望九巴研究收pay wave 唔好一味我八達通同散紙

2011年03月21日
誤開特別路線 九巴回水

潘先生年初二晚在灣仔觀賞煙花後，欲乘搭九巴104路線離開並往九龍。當時他見一輛104R路線巴士經過，站頭職員指是為疏導人潮而加開的特快專線。惟他登車付款後發現車資為14.8元，較104路線的9.8元車資貴5元。他遂感疑惑並致電九巴熱線查詢，獲覆根本沒有加開104R班次。
「九巴調查咗一個月先覆我，話喺個別車長出錯，我接受唔到一個車長可以亂咁決定開乜車。雖然九巴話肯退款，但有啲畀現金入錢嘅乘客又點處理？」潘先生質疑說。

車長已紀律處分
九巴回覆，年初二當晚因要疏導煙花滙演後的大批人潮，特別在灣仔區加強服務。該公司承認當日有前線員工誤以為有關巴士行走104R路線，已對有關員工作嚴厲紀律處分，對於事件導致有乘客多付車資，該公司深表歉意。
九巴表示，凡有乘客遇上多付車資的情況，均可致電九巴顧客服務熱線27454466尋求協助，該公司會根據乘客提供的八達通卡編號翻查資料，核實無誤會盡快退款。至於上述個案，該公司已於網頁上呼籲曾於當晚乘坐有關班次的百多名乘客，致電顧客服務熱線並提供八達通卡編號，以退還車資差額。

藍絲，支那狗，黨鐵狗死柒咗佢啦

要求好低，狗巴做好本份開足車好過搞咁多噱頭嘢

yes

九巴傳訊及公共事務部主管林子豪指，載通國際集團旗下約有1.3萬名員工，車長人數近萬，每人每日派至少一個口罩，消耗量龐大。集團早前採購數以十萬計口罩，但定單未能送港，「六蚊、七蚊一個我哋都買過，我哋又唔可以喺網上『兩盒thanks』」。集團決定自設生產線，已委託公司採購口罩機和原材料，一分鐘可生產約80個口罩，期望日產至少一萬個，料4月投入生產，部份原材料來自內地。至於巴士公司早前因缺口罩而向政府借用，林表明會逐步向政府償還。被問及會否憂慮口罩外流，他稱口罩會印上九巴英文簡稱「KMB」字樣，相信同事會自律。林子豪又指受疫情影響，客量較去年同期下跌三成，未來會投放資源，加密繁忙時間及行經西貢郊野公園的巴士班次。

九巴：本周載客量仍較去年同期跌三成

九巴傳訊及公共事務部主管林子豪表示，雖然政府逐步減少公務員在家工作安排，但部分公務員仍未復工，也有企業為保障員工安全仍繼續維持在家工作，加上學校至今亦未復課，故本周載客量仍較去年同期跌三成，形容這是一個「非常嚇人的數字」，需想辦法解決虧損，也希望做好早晚上下班繁忙時段班次安排。至於非繁忙時段，他指乘客量大跌，對業界是相當大的打擊，故必須作出班次上調整，暫未有回復正常班次時間表。

林子豪稱，受疫情影響，市民出行模式改變，即使看見有大量市民排隊候車，但只是他們集中在某時段乘車，整體載客量未必增加。雖然生意大受打擊，他強調公司仍未有裁員、減薪或要求員工放無薪假打算。

因應近月周末郊遊人流較旺角更多，九巴上月底增設三條巴士路線方便市民出遊西貢。林子豪表示，已加強郊遊路線班次，故整體班次上有加有減，希望切合疫情下市民新的出行模式。

顏氏無後台

116 擺車係怡和街接客

104R 係包山特別車，但特左去狗總

改裝場地及運作資金均由載通出資，金額不便透露，但不會申請防疫基金資助。

政府向九巴及龍運借出CSI口罩，林子豪未回應具體數量，僅稱屬公司有能力「還清」範圍，而廠房生產的口罩會先供予員工使用。

要Online 同3 秒，唔太識合喎。

我坐開港鐵 減唔減班次都影響唔到我

dllm

可以offline 全世界用bank cards搭車都係遲啲先扣款
得支那唔係 因為佢地無信用

有Offline 就解決到。

城巴都係啦
我上個星期都焗坐黨鐵
雖然你可以怪我遲起
但半個鐘先一班(<—新身試左)好難就

考驗決心嘅時候，少少早起身都做唔到，有何顏臉向太子站死左嘅手足負責。

試下高雄地鐵個paywave
同拍八仔一樣咁快